\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{polski}
\usepackage{geometry}
\geometry{margin=2.5cm}

\let\stdsection\section
\renewcommand\section{\clearpage\stdsection}

\title{Regulamin drużyny hokejowej Papugi}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents

\section{Postanowienia ogólne}
\begin{enumerate}
  \item Drużyna amatorska hokeja na lodzie nosi nazwę \textbf{Papugi}.
  \item Drużyna nie prowadzi działalności gospodarczej i nie działa dla zysku. Jej celem jest umożliwienie członkom wspólnej gry w hokeja, integracji oraz rozwoju umiejętności sportowych.
  \item Drużyna działa na terenie Katowic i okolic, w szczególności korzystając z lodowiska Satelita.
  \item Symbolem drużyny jest nazwa i logo \textbf{Papugi}, wykorzystywane wyłącznie do celów sportowych i promocyjnych.
  \item Regulamin określa zasady funkcjonowania drużyny, prawa i obowiązki zawodników oraz zasady organizacyjne.
\end{enumerate}

\section{Członkostwo}
\begin{enumerate}
  \item Członkami drużyny mogą być wyłącznie osoby pełnoletnie. Osoby niepełnoletnie mogą zostać członkami drużyny jedynie po przedstawieniu dokumentu zatwierdzającego udział w zespole, podpisanego przez rodzica lub opiekuna prawnego.
  \item W drużynie Papugi wyróżnia się trzy typy uczestników, różniące się zakresem obowiązków i poziomem zaangażowania.
\end{enumerate}

\subsection{Gość (Jajko)}
\textbf{Plusy:}
\begin{itemize}
    \item dostęp do wewnętrznej grupy dla gości,
    \item możliwość uczestniczenia w treningach jako gość,
    \item szansa na poznanie drużyny bez zobowiązań i późniejsze zostanie pełnoprawną Papugą.
\end{itemize}
\textbf{Minusy:}
\begin{itemize}
    \item wyższa opłata za treningi (60 zł),
    \item brak gwarancji miejsca na treningu i meczu,
    \item brak prawa głosu i udziału w decyzjach organizacyjnych.
\end{itemize}

\subsection{Zawodnik (Papuga)}
\textbf{Plusy:}
\begin{itemize}
    \item niższe koszty treningów dzięki stałym składkom,
    \item dostęp do wewnętrznej grupy drużyny,
    \item gwarancja miejsca na treningach i meczach,
    \item możliwość korzystania ze strojów drużynowych,
    \item wsparcie trenera oraz bardziej doświadczonych zawodników w rozwoju umiejętności,
    \item drużynowy networking i integracja,
    \item prawo głosu i wpływ na kierunek rozwoju drużyny.
\end{itemize}

\subsection{Członek zarządu (Stara Papuga)}
\textbf{Plusy:}
\begin{itemize}
    \item największy wpływ na kierunek i rozwój drużyny,
    \item odpowiedzialność za podejmowanie decyzji organizacyjnych i finansowych,
    \item reprezentowanie drużyny wobec instytucji zewnętrznych.
\end{itemize}

\subsection{Obowiązki wspólne wszystkich uczestników}
\begin{enumerate}
    \item Przestrzeganie zasad fair play na lodzie i poza nim.
    \item Dbanie o własny sprzęt sportowy oraz wspólny sprzęt drużynowy.
    \item Zachowanie kultury osobistej wobec członków drużyny, trenerów, przeciwników i sędziów.
    \item Regularne informowanie o swojej obecności bądź nieobecności na treningach i meczach.
    \item Terminowe opłacanie składek (dotyczy zawodników).
    \item Wspieranie pozytywnej atmosfery i integracji w drużynie.
\end{enumerate}

\subsection{Zmiana statusu uczestnika}
Aby przejść z roli gościa (Jajko) do roli zawodnika (Papuga), uczestnik musi odbyć co najmniej pięć treningów, a następnie zgłosić swoją wolę zostania zawodnikiem do zarządu drużyny.

\section{Zasady treningów i meczów}
Wszelkie kwestie organizacyjne związane z treningami i meczami (terminy, dojazdy, przeciwnicy) ogłaszane są w oficjalnym kanale komunikacji drużyny.

\subsection{Treningi}
\begin{enumerate}
  \item Treningi odbywają się zgodnie z harmonogramem ustalonym przez drużynę.
  \item Udział w treningach jest oczekiwany, ponieważ pozwala to na lepszą współpracę w zespole, płynniejszą rozgrywkę oraz skuteczniejsze przygotowanie do meczów. W przypadku nieobecności należy poinformować o tym wcześniej w grupie drużynowej.
  \item Punktualne przybycie na trening jest zalecane. Spóźnienia zakłócają przebieg zajęć i utrudniają organizację.
  \item Zawodnik powinien stawiać się na trening w pełnym, sprawnym sprzęcie ochronnym. Dodatkowo ma obowiązek posiadać przy sobie białą i czarną bluzę hokejową, co umożliwia sprawny podział na drużyny podczas zajęć.

\end{enumerate}

\subsection{Sparingi}
\begin{enumerate}
  \item Sparingi organizowane są w celu podnoszenia umiejętności drużyny i integracji zawodników.
  \item W sparingach biorą udział zawodnicy, którzy wykazują systematyczną obecność na treningach i opłacają składki w terminie.
  \item Skład na sparingi ustala zarząd, trener i kapitan drużyny, biorąc pod uwagę frekwencję na treningach, zaangażowanie i aktualne potrzeby zespołu.
  \item W sparingach mogą brać udział goście (\textit{Jajka}), jeżeli pozwala na to liczba miejsc i wyrazi zgodę zarząd.
  \item Koszty związane z organizacją sparingu (wynajem lodowiska, opłaty sędziowskie) mogą być dzielone pomiędzy uczestników, jeśli nie są pokryte ze składek drużyny.
  \item W przypadku braku możliwości rozegrania sparingu w ustalonym terminie, zarząd może wyznaczyć nową datę lub odwołać wydarzenie.
\end{enumerate}

\section{Fair play i bezpieczeństwo}
\begin{enumerate}
  \item Każdy uczestnik zobowiązany jest do przestrzegania zasad fair play podczas treningów, meczów oraz poza lodowiskiem.
  \item Niedopuszczalne są zachowania agresywne wobec członków drużyny, przeciwników, trenerów, sędziów i organizatorów.
  \item Wszyscy zawodnicy muszą korzystać z pełnego, sprawnego sprzętu ochronnego: kasku, ochraniaczy, rękawic i łyżew.
  \item Każdy uczestnik odpowiada za własny sprzęt sportowy, a za sprzęt drużynowy odpowiedzialność ponoszą wspólnie wszyscy członkowie.
  \item Zawodnicy zobowiązani są do dbania o bezpieczeństwo swoje i innych, w szczególności poprzez unikanie ryzykownych zachowań na lodzie.
  \item W razie kontuzji lub urazu zawodnik powinien niezwłocznie zgłosić to trenerowi lub kapitanowi i w razie potrzeby skorzystać z pomocy medycznej.
  \item Uczestnicy zobowiązani są do kulturalnego zachowania wobec publiczności oraz poszanowania obiektów sportowych, w których odbywają się zajęcia.
\end{enumerate}

\section{Składki i finanse drużyny}
\begin{enumerate}
  \item Sezon trwa od września 2025 roku do kwietnia 2026 roku, co daje 8 miesięcy gry.
  \item W składce uwzględniony jest jeden trening z trenerem tygodniowo. Dodatkowo drużyna organizuje jeden dodatkowy trening bez trenera, który nie jest wliczony w składkę.
  \item Wysokość składki wynosi 50 zł za każdy trening z trenerem, pomnożone przez liczbę tygodni w danym miesiącu.
  \item Składka płatna jest gotówką skarbnikowi podczas pierwszego treningu w danym miesiącu, w którym zawodnik bierze udział.
  \item Treningi składkowe z trenerem odbywają się na lodowisku Satelita w Katowicach w piątki o 21:00. W przypadku odwołania treningu z przyczyn niezależnych od drużyny, organizatorzy podejmą próbę zorganizowania go w innym terminie i miejscu w tym samym tygodniu. Jeśli nie będzie to możliwe, składka za ten trening nie przepada.
  \item Cena za trening: zawodnik drużyny -- 50 zł, gość -- 60 zł.
  \item Cena przewidziana jest dla 20 stałych zawodników, wraz ze wzrostem ilości zawodników cena składki będzie spadać lub oferowane będą inne benefity.
  \item W przypadku nieobecności na treningu składka za dany trening przepada.
  \item W sytuacji długotrwałej niedyspozycji (np. kontuzji) zawodnik powinien zgłosić się do skarbnika w celu indywidualnego ustalenia zasad płatności.
\end{enumerate}

\subsection{Tabela składek za sezon 2025/2026}
\begin{center}
\begin{tabular}{ |c|c|c| } 
 \hline
 Miesiąc & Ilość tygodni & Przewidywana kwota składki (zł) \\ 
 \hline
 Wrzesień 2025 & 4 & 200 \\ 
 Październik 2025 & 5 & 250 \\ 
 Listopad 2025 & 4 & 200 \\ 
 Grudzień 2025 & 4 & 200 \\ 
 Styczeń 2026 & 5 & 250 \\ 
 Luty 2026 & 4 & 200 \\ 
 Marzec 2026 & 4 & 200 \\ 
 Kwiecień 2026 & 4 & 200 \\ 
 \hline
 \textbf{Razem} & 34 & 1700 \\ 
 \hline
\end{tabular}
\end{center}

\section{Organizacja i komunikacja}
\begin{enumerate}
  \item Wszystkie decyzje organizacyjne dotyczące drużyny podejmowane są przez zarząd drużyny.
  \item W sprawach finansowych odpowiedzialność ponosi skarbnik drużyny.
  \item Głównym kanałem komunikacji drużyny są grupy na WhatsApp, w których publikowane są informacje o treningach, meczach i innych wydarzeniach.
  \item Każdy zawodnik ma obowiązek śledzić komunikaty publikowane w grupach i reagować na nie w rozsądnym terminie.
  \item Kapitan, skarbnik oraz inni wyznaczeni członkowie odpowiadają za przekazywanie informacji i dbanie o sprawny przepływ komunikatów w drużynie.
\end{enumerate}

\section{Postanowienia końcowe}
\begin{enumerate}
  \item Regulamin wchodzi w życie z dniem jego przyjęcia przez zarząd drużyny.
  \item Wszelkie zmiany w regulaminie mogą być wprowadzane wyłącznie decyzją zarządu drużyny.
  \item Sprawy nieuregulowane w regulaminie rozstrzygane są przez zarząd drużyny.
  \item Regulamin ma charakter wewnętrzny i obowiązuje wszystkich uczestników drużyny Papugi.
\end{enumerate}

\end{document}
